---
sidebar_position: 3
---

# L'activité CHOIX DE GROUPE

**L'activité choix de groupe permet aux élèves de choisir leur(s) propre(s) groupe(s).**

:::tip Usages pédagogiques possibles ![](../img/ABC.png#droite)

![](../img/vignette_ABC_collaboration.png#abc) : Les élèves se positionnent eux même sur les groupes (par exemple en vue d'un travail collaboratif). Les groupes pourront être utilisés pour mettre en place des restrictions d'accès à certaines activités.
:::

:::danger Point de vigilance
** En amont, il faut déjà créer l'ossature des groupes dans laquelle vos élèves pourront se positionner.**  
Pour cela, consultez la fiche réflexe correspondante sur les groupes dans la partie 3️⃣ Les utilisateurs.
:::

## Création d'une activité CHOIX DE GROUPE

➡️ Activez le mode édition, cliquez sur  **+ Ajouter une activité ou ressource** et sélectionner  ![](img/choixdegroupe1.png#bouton)

![](img/choixdegroupe2.png#printscreen#droite#colonne)

### A remplir obligatoirement :
**1.** Donnez un **nom** au forum
**2.** La **description** n'est pas obligatoire :
  - Par défaut, elle n'apparaît pas dans le cours
  - Si vous voulez faire apparaître une description dans le cours, cochez la case "**Afficher la description…**"
Dans la rubrique "Groupes":
**3.** Vous retrouvez ici la liste des groupes créés en amont, à partir de la page des participants à votre cours. Vous pouvez décider d'appliquer l'activité à tous les groupes ou seulement à certains groupes.
**4.** Sélectionnez les groupes à utiliser et cliquez sur le bouton "**Ajouter le groupe**".
**5.** Cliquez sur **"Enregistrer et revenir au cours"** pour finaliser la création de l'activité.

## Les réglages de l'activité
![](img/choixdegroupe3.png#printscreen#droite#colonne)

Dans la rubrique "**Réglages divers**", vous pouvez paramétrer votre activité comme vous le souhaitez. Les possibilités sont nombreuses, vous pouvez :
**1.** **Permettre l'inscription à plusieurs groupes.**
**2.** **Régler l'affichage** des résultats.
**3.** **Modifier son choix** de groupe.
**4.** **Limiter le nombre de participants dans chaque groupe**
(si c'est désactivé, n'importe quel nombre de
participants peut s'inscrire dans le groupe).

## L'interface

![](img/choixdegroupe4.png#printscreen#droite#colonne)

**L'interface côté élève** :  
**1.** Il est préférable **d'ajouter une description aux groupes proposés**. Attention, cette opération ne se fait pas dans l'activité, mais dans la page des GROUPES (onglet Participants du cours)
**2.** L'élève ne doit pas oublier **d'enregistrer son choix.**

![](img/choixdegroupe5.png#printscreen#droite#colonne)

**L'interface côté enseignant** :  
**1.** On a **l'affichage du nombre de membres** dans chaque groupe
**2.** On peut **afficher / masquer les membres du groupe.** Il est possible d'exporter au format tableur ou texte à partir du lien à droite.
